拒絕中国貓熊 布拉格市長：以表對台灣的尊重

高雄市政府於昨（10）日對外透漏中國重慶動物園有意將2隻貓熊「融融、雄雄」送給高雄壽山動物園，作為雙方友好的象徵，此消息一出便引起大批討論。而布拉格市長曾明確表明拒絕中國「貓熊外交」，以表示對台灣的尊重。

布拉格在2016年與北京市結為姊妹市，在協定中的一項條款即為布拉格必須支持「一中政策」。但自賀瑞普（Zdeněk Hřib）上任市長後，不只認為台灣屬於中國的條款是錯誤，也指出兩個城市間的交流與一中政策無關，因此他打算廢除此條款。

賀瑞普認為，就算沒有這項條款，中國與捷克間的關係也不會受到影響。他表示將會與北京進行交涉，如果談判失敗，他寧願中止姊妹市的協定。

不過，賀瑞普如今準備廢除一個中國政策的舉動，等同於是公開挑戰捷克總統齊曼（Miloš Zeman）的親中政策。

賀瑞普在學生時代曾來台實習時對台灣留下很好的印象，更表示自己是「台灣迷」。另外，賀瑞普將於本月底訪台參加智慧城市首長高峰會，他希望布拉格與台北能有很好的合作。

布拉格市長賀瑞普（Zdeněk Hřib）曾明確表明拒絕中國「貓熊外交」，以表示對台灣的尊重。 圖：

辱華 道歉

條吹水佬泡菜魚奶共奶到咁都咁多人撐
睇黎高雄佬，甚至台灣佬真係想唱紅歌喎

高雄宣布重慶將送一對貓熊，中國網民：諂媚台灣人

台北市表示：。。。。

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

睇唔明，有人解釋到？廢咗一中政策，之後點？

脫中

布拉格想發大財都難

布拉格好ball
野好食，洗費又平

布拉格好撚多大陸人
之前入境 好似完全無隊咁 大陸人左穿右插 一係就後面一個人頂住 叫晒朋友行先 忍唔住屌爆佢地

又倒錢落海

布拉格戀人

熊貓

想搵水魚？？？

助養

捷克高質

捷克係果然係反共第一人

布拉格之春